[有曬數據] 係香港生存其實真係好撚困難

驟眼睇, 香港生活成本(cost of living index)只係排第13位, 有一種好似還算可以嘅假象

但租金指數(rent index)高居榜首, 總生活成本(cost of living + rent index)竟然係全球第三, 僅僅排係瑞士同冰島呢兩個超福利國家之後

購買力指數(local purchasing power index)甚至低到得第40位, 排得仲低過印度

以上數據甚至仲未計埋香港嘅垃圾社會文化在內, 其他國家搵40K都可以日日準時收工, 香港大把搵20K要日日無償OT

次次聽到有人拎獅仔山文化打飛機, 自吹自擂話香港幾撚先進, 真係得啖笑

其實主要問題仍然係空間問題, 如果居住成本打番個六折好多問題都唔係問題.

不過雖然香港食嘢的確算係唔係超貴，但好多餐廳都係屎嘅質素